---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۴
---
# شمارهٔ ۱۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اماما پای نه تا آنکه در پایت سراندازیم</p></div>
<div class="m2"><p>نثار خاک راهت را دل و جان و زر اندازیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>جهان تیره پر ظلم را از هم بیفشانیم</p></div>
<div class="m2"><p>فلک را سقف بشکافیم و طرح دیگر اندازیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>یکی از عقل می‌‏لافد یکی طامات می‌‏بافد</p></div>
<div class="m2"><p>بیا کین داوری‏‌ها را به پیش داور اندازیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر دشمن بر آن باشد که خون دوستان ریزد</p></div>
<div class="m2"><p>به سیف اللّه دست آریم و بنیادش براندازیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خوش آن روزی که بینیمت نشسته جای پیغمبر</p></div>
<div class="m2"><p>به دور مجلست گردیم و از دشمن سراندازیم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>صبا خاک وجود ما بدان عالی جناب انداز</p></div>
<div class="m2"><p>بود کان شاه خوبان را نظر بر منظر اندازیم</p></div></div>
<div class="b2" id="bn7"><p>به خاک درگهش روی نیاز آریم همچون فیض</p>
<p>از آنجا خویش را شاید به حوض کوثر اندازیم</p></div>